{"docstore/metadata": {"bbaf28c2-98e9-4abd-8541-4ea567c8be8a": {"doc_hash": "7417f3d7f5e677bd8c61c65ff3d39ae0b8e2b17f7a32455498e708a55b47ea53"}, "3a121701-886a-4287-af38-3b6fe2de0c16": {"doc_hash": "f6e142379874dc2982e8f6483b472e35715a4ad061206dca9e03310b513727e5", "ref_doc_id": "bbaf28c2-98e9-4abd-8541-4ea567c8be8a"}, "9bb8fe32-06db-4876-8bf0-007f041b2ffa": {"doc_hash": "15cf267784ee01eb274839e6ca9ed63f2f6bd3c524fe628cc36a9f4d742d7ac2", "ref_doc_id": "bbaf28c2-98e9-4abd-8541-4ea567c8be8a"}, "462bc930-0eed-4213-91c2-efbed82bab2e": {"doc_hash": "0f6afc6dec11fa72a29d68b5d0bc3a8f0a6d0b632ece9130a976054359777f05", "ref_doc_id": "bbaf28c2-98e9-4abd-8541-4ea567c8be8a"}}, "docstore/data": {"3a121701-886a-4287-af38-3b6fe2de0c16": {"__data__": {"id_": "3a121701-886a-4287-af38-3b6fe2de0c16", "embedding": null, "metadata": {"file_name": "MISSION (work in progress).docx", "file_path": "/content/TestD/MISSION (work in progress).docx", "file_type": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document", "file_size": 296764, "creation_date": "2024-05-08", "last_modified_date": "2024-05-08"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "bbaf28c2-98e9-4abd-8541-4ea567c8be8a", "node_type": "4", "metadata": {"file_name": "MISSION (work in progress).docx", "file_path": "/content/TestD/MISSION (work in progress).docx", "file_type": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document", "file_size": 296764, "creation_date": "2024-05-08", "last_modified_date": "2024-05-08"}, "hash": "7417f3d7f5e677bd8c61c65ff3d39ae0b8e2b17f7a32455498e708a55b47ea53", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "9bb8fe32-06db-4876-8bf0-007f041b2ffa", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "067cad8e5d63d15c05b311f005c34ba9bbbe2b3b831fe05bc297893d06e50bf0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "MISSION:\n\nCHI SIAMO? \n\n\n\nFridays for future \u00e8 un movimento globale e giovanile per la giustizia climatica, nato e\n\nconosciuto per gli scioperi scolastici. Il nostro gruppo locale \u00e8 nato pi\u00f9 di 4 anni fa, e da allora\n\nci battiamo perch\u00e9 la societ\u00e0 in cui viviamo affronti la crisi climatica come tale, ci impegniamo\n\nnella nostra citt\u00e0 per controllare che i politici ascoltino le nostre voci, portando proposte\n\nconcrete su come creare una citt\u00e0 sostenibile.\n\n\n\nNell\u2019avventura del Kontiki si sono unite persone di diverse et\u00e0, attratte dall\u2019idea che ne sta\n\nalla base e dal desiderio di mettersi in gioco per mantenere e curare uno spazio collettivo.\n\n\n\n\n\nMarinai \n\n\n\nSiamo un gruppo di ragazz*, incontratosi un po\u2019 per caso, rimasti insieme per voglia.\n\nVoglia di fare, sognare, sperimentare, costruire, giocare, voglia anche solo di stare, s\u00ec, ma insieme.\n\nCi siamo riconosciuti, complici in quella sensazione di vuoto che ti prende allo stomaco quando senti che ti manca qualcosa. \n\nVenivamo da strade diverse ognuno col suo bagaglio di sogni e speranze ma tutt* con tanta, tanta immaginazione.\n\n \n\nCOS\u2019\u00c8 IL KONTIKI PER NOI?\n\n\n\nIl Kontiki non \u00e8 solo la sede del gruppo locale torinese di Fridays For Future, ma racconta la\n\nstoria - in larga parte ancora da scrivere - di chi non vuole arrendersi e imbarcatosi su una\n\nzattera vuole mostrare al mondo che il viaggio verso un futuro pi\u00f9 equo e giusto non solo \u00e8\n\npossibile, ma anche necessario.\n\nViviamo tempi in cui \u00e8 ormai data per scontata l\u2019inesistenza di alternative, la vittoria\n\ndell\u2019individuo schiacciato dal quotidiano sulla comunit\u00e0 che, invece, immagina forme nuove\n\ndi resistenza al grigio e asfittico reale.\n\n\n\nCos\u00ec \u00e8 nato il Kontiki, dalla ricerca di uno spazio, di un angolo di mondo da poter chiamare\n\ncasa, un luogo in cui poter sperimentare in nuce una nuova societ\u00e0 frutto del pensiero critico\n\ncollettivo, di un noi da cui sorga il sol dell\u2019avvenire.\n\nVogliamo che queste mura rappresentino una casa - una comunit\u00e0 - per tutti e tutte, un\n\nlaboratorio da abitare per le tante realt\u00e0 di attivismo del territorio che si battono per generare\n\nuna rivoluzione politica e culturale.\n\n\n\nSiamo convinti che la ricerca di una nuova societ\u00e0 passi dalla messa in discussione del\n\nmodello sociale che abbiamo ereditato, un modello sociale basato sull\u2019oppressione di molti a\n\nvantaggio di pochi, sulla distruzione di mondi presenti e futuri per l\u2019estrazione di valore per\n\nl\u2019oggi.", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2439, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "9bb8fe32-06db-4876-8bf0-007f041b2ffa": {"__data__": {"id_": "9bb8fe32-06db-4876-8bf0-007f041b2ffa", "embedding": null, "metadata": {"file_name": "MISSION (work in progress).docx", "file_path": "/content/TestD/MISSION (work in progress).docx", "file_type": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document", "file_size": 296764, "creation_date": "2024-05-08", "last_modified_date": "2024-05-08"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "bbaf28c2-98e9-4abd-8541-4ea567c8be8a", "node_type": "4", "metadata": {"file_name": "MISSION (work in progress).docx", "file_path": "/content/TestD/MISSION (work in progress).docx", "file_type": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document", "file_size": 296764, "creation_date": "2024-05-08", "last_modified_date": "2024-05-08"}, "hash": "7417f3d7f5e677bd8c61c65ff3d39ae0b8e2b17f7a32455498e708a55b47ea53", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "3a121701-886a-4287-af38-3b6fe2de0c16", "node_type": "1", "metadata": {"file_name": "MISSION (work in progress).docx", "file_path": "/content/TestD/MISSION (work in progress).docx", "file_type": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document", "file_size": 296764, "creation_date": "2024-05-08", "last_modified_date": "2024-05-08"}, "hash": "f6e142379874dc2982e8f6483b472e35715a4ad061206dca9e03310b513727e5", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "462bc930-0eed-4213-91c2-efbed82bab2e", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "0a057f43b9b1c77a30ef2e8ee849522140a17c6153cad0bd8810a47fd2db57d9", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "Siamo convinti che la ricerca di una nuova societ\u00e0 passi dalla messa in discussione del\n\nmodello sociale che abbiamo ereditato, un modello sociale basato sull\u2019oppressione di molti a\n\nvantaggio di pochi, sulla distruzione di mondi presenti e futuri per l\u2019estrazione di valore per\n\nl\u2019oggi.\n\n\n\nGiustizia climatica e sociale \u00e8 quindi mettere al centro le responsabilit\u00e0 della crisi climatica,\n\nriconoscere che chi \u00e8 pi\u00f9 impattato ha contribuito storicamente di meno allo stato di cose\n\npresenti. Pretendere Giustizia Climatica Ora! vuol dire dare peso alle comunit\u00e0 pi\u00f9\n\nvulnerabili, non essere solo megafono delle voci pi\u00f9 inascoltate, ma dare il megafono ai\n\nterritori e alle comunit\u00e0 pi\u00f9 esposte.\n\nPer questo la nostra zattera in rotta verso il Pacifico sar\u00e0 rifugio per chi pi\u00f9 soffre e\n\ninsieme - partendo dalla cura e dall\u2019ascolto reciproco - muoveremo i nostri passi verso il\n\nsuperamento del paradigma in cui siamo inseriti. Un paradigma tanto tossico e pervasivo da\n\nessere riprodotto in tutti i nostri comportamenti, perci\u00f2 attraverso l\u2019uso di questo spazio ci\n\nproponiamo di superare anche la violenza patriarcale imparando nuovi modi di stare insieme.\n\nIl KontiKi \u00e8 un\u2019alternativa all\u2019uso privato degli spazi, una critica all\u2019attuale modello di citt\u00e0\n\nbasato sulla riduzione delle aree pubbliche e accessibili a vantaggio di pochi luoghi destinati\n\nal solo consumo intensivo. Pensiamo che la cultura debba essere un patrimonio condiviso e a\n\ndisposizione di tutti, proprio per questa ragione ci impegniamo a promuovere attivit\u00e0 che\n\ncoinvolgano le scuole e il quartiere. Contro la centralizzazione della conoscenza e delle\n\niniziative culturali ribadiamo la nostra volont\u00e0 di alimentare un processo di progressiva\n\ndemocratizzazione e risignificazione dal basso della cultura.\n\nProponiamo la costruzione di un nuovo immaginario critico, di simboli che possano esser fatti\n\npropri dalla maggior parte delle persone, di una prospettiva che faccia da anticorpo sociale\n\nall\u2019indifferenza dilagante.\n\nVogliamo dimostrare che un altro mondo \u00e8 possibile, necessario e raggiungibile attraverso la\n\nforza collettiva. La politica non esiste solo all\u2019interno delle istituzioni, ma soprattutto al di fuori\n\ndi esse, nelle piazze. La politica crediamo non sia gestione dell\u2019ordinario e manutenzione\n\ndell\u2019ordine costituito, come ci hanno abituati a pensare, Noi crediamo in una politica il cui\n\nsignificato sia contestazione, partecipazione, emancipazione collettiva e trasformazione\n\nradicale dell\u2019esistente.\n\n\n\nLo spazio in cui ci troviamo si trova in via Cigliano\n\n7, vicino al lungo Po Antonelli. Il Kontiki nasce nei\n\nlocali che ospitavano il Molo di Lilith, e oltre a\n\nrichiamare il tema del navigare, con questo ha in\n\ncomune alcune idee e principi.\n\n\n\nIl Kontiki ospiter\u00e0 un'aula studio, uno spazio per\n\npermettere ad associazioni e movimenti di riunirsi\n\ngratuitamente, e organizzer\u00e0 spettacoli e dibattiti\n\nsui temi a noi cari della sostenibilit\u00e0 e della\n\ngiustizia climatica.", "start_char_idx": 2152, "end_char_idx": 5133, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "462bc930-0eed-4213-91c2-efbed82bab2e": {"__data__": {"id_": "462bc930-0eed-4213-91c2-efbed82bab2e", "embedding": null, "metadata": {"file_name": "MISSION (work in progress).docx", "file_path": "/content/TestD/MISSION (work in progress).docx", "file_type": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document", "file_size": 296764, "creation_date": "2024-05-08", "last_modified_date": "2024-05-08"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "bbaf28c2-98e9-4abd-8541-4ea567c8be8a", "node_type": "4", "metadata": {"file_name": "MISSION (work in progress).docx", "file_path": "/content/TestD/MISSION (work in progress).docx", "file_type": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document", "file_size": 296764, "creation_date": "2024-05-08", "last_modified_date": "2024-05-08"}, "hash": "7417f3d7f5e677bd8c61c65ff3d39ae0b8e2b17f7a32455498e708a55b47ea53", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "9bb8fe32-06db-4876-8bf0-007f041b2ffa", "node_type": "1", "metadata": {"file_name": "MISSION (work in progress).docx", "file_path": "/content/TestD/MISSION (work in progress).docx", "file_type": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document", "file_size": 296764, "creation_date": "2024-05-08", "last_modified_date": "2024-05-08"}, "hash": "15cf267784ee01eb274839e6ca9ed63f2f6bd3c524fe628cc36a9f4d742d7ac2", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "Lo spazio in cui ci troviamo si trova in via Cigliano\n\n7, vicino al lungo Po Antonelli. Il Kontiki nasce nei\n\nlocali che ospitavano il Molo di Lilith, e oltre a\n\nrichiamare il tema del navigare, con questo ha in\n\ncomune alcune idee e principi.\n\n\n\nIl Kontiki ospiter\u00e0 un'aula studio, uno spazio per\n\npermettere ad associazioni e movimenti di riunirsi\n\ngratuitamente, e organizzer\u00e0 spettacoli e dibattiti\n\nsui temi a noi cari della sostenibilit\u00e0 e della\n\ngiustizia climatica.\n\n\n\n\n\n \n\nIl posto delle scelte audaci e innovative\n\n \n\nUno spazio politico di aggregazione sociale e culturale, slegato dalla sola dimensione di consumo, con un forte legame con i movimenti per il clima che si pone come prospettiva di cambiare le dinamiche locali e nazionali dell'area di sinistra.\n\n \n\nVogliamo che il Kontiki diventi uno spazio di discussione per le realt\u00e0 territoriali, con la prospettiva di facilitarne la convergenza politica non solo sulle questioni chiave del momento, ma provando ad alimentare la costruzione di un terreno comune su prospettive pi\u00f9 ampie.\n\n \n\nVogliamo che sia innanzitutto un luogo di comunit\u00e0, che risponda alla necessit\u00e0 prepolitica di una generazione di ritrovarsi e riconoscersi, di costruirsi un'identit\u00e0 positiva e un'autorappresentazione. Un porto di mare sempre aperto, dove stare oltre che fare, dove sperimentare, un'isola fuori dal mondo.\n\n \n\nImmaginiamo\n\n \n\nUno spazio politico di aggregazione sociale e culturale, slegato dalla sola dimensione di consumo, con un forte legame con i movimenti per il clima che si pone come prospettiva di cambiare le dinamiche locali e nazionali dell'area di sinistra\n\n \n\nImmaginiamo\n\n \n\nUn luogo d'incontro ed aggregazione, di cultura e socialit\u00e0. Capace di avvicinare le persone alla consapevolezza della crisi climatica, di sensibilizzarle alle ingiustizie sociali, di stimolarle all\u2019azione politica e all\u2019attivismo per costituire insieme un\u2019esperienza sociale e comunitaria alternativa a quella attualmente offerta dalla societ\u00e0.\n\nImmaginiamo un luogo che costruisca intersezionalit\u00e0 tra le varie lotte sociali e climatiche.\n\n \n\nImmaginiamo\n\n \n\nUno spazio in cui creare ponti tra mondi che non comunicherebbero altrimenti. La possibilit\u00e0 di ampliare collettivamente la visione del mondo e uscire dalle nostre bolle.\n\n \n\nImmaginiamo\u2026.", "start_char_idx": 4660, "end_char_idx": 6956, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}}, "docstore/ref_doc_info": {"bbaf28c2-98e9-4abd-8541-4ea567c8be8a": {"node_ids": ["3a121701-886a-4287-af38-3b6fe2de0c16", "9bb8fe32-06db-4876-8bf0-007f041b2ffa", "462bc930-0eed-4213-91c2-efbed82bab2e"], "metadata": {"file_name": "MISSION (work in progress).docx", "file_path": "/content/TestD/MISSION (work in progress).docx", "file_type": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document", "file_size": 296764, "creation_date": "2024-05-08", "last_modified_date": "2024-05-08"}}}}